\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Der Pfahl}
\index[in]{Sonnig begann es zu tagen}

\beginsong{Der Pfahl}[]
\beginverse
1. S\chord{e}onnig beg\chord{H^7}ann es zu t\chord{e}ag\chord{a}en, \\
i\chord{C}ch stand ganz früh vor der T\chord{H^7}ür. \\
S\chord{e}ah nach dem f\chord{H^7}ahrenden W\chord{e}ag\chord{a}en, \\
d\chord{e}a sprach Alt-S\chord{H^7}iset zu m\chord{e}ir: \\
S\chord{e}iehst du den br\chord{H^7}üchigen Pf\chord{e}ahl d\chord{a}ort, \\
\chord{C}mit unsren Fesseln umschn\chord{H^7}ürt? \\
Sch\chord{e}affen wir d\chord{H^7}och diese Q\chord{e}ual f\chord{a}ort, \\
r\chord{e}an an ihn, d\chord{H^7}ass er sich r\chord{e}ührt. \\
Ref.: Ich drücke h\chord{H^7}ier und du ziehst w\chord{e}eg, \\
\ \ \ \ \ \ \ so kriegen w\chord{H^7}ir den Pfahl vom Fl\chord{e}eck, \\
\ \ \ \ \ \ \ werden ihn f\chord{a}ällen, fällen, f\chord{e}ällen, \\
\ \ \ \ \ \ \ werfen ihn m\chord{H^7}orsch und faul zum Dr\chord{e}eck. \\
\ \ \ \ \ \ \ Erst, wenn die \chord{H^7}Eintracht uns bew\chord{e}egt, \\
\ \ \ \ \ \ \ haben wir \chord{H^7}ihn bald umgel\chord{e}egt. \\
\ \ \ \ \ \ \ Und er wird f\chord{a}allen, fallen, f\chord{e}allen, \\
\ \ \ \ \ \ \ wenn sich ein j\chord{H^7}eder von uns r\chord{e}egt. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
2. A\chord{e}ch, Siset, n\chord{H^7}och ist es n\chord{e}icht gesch\chord{a}afft, \\
a\chord{C}n meiner Hand platzt die H\chord{H^7}aut. \\
L\chord{e}angsam auch schw\chord{H^7}indet schon m\chord{e}eine Kr\chord{a}aft, \\
\chord{e}er ist zu m\chord{H^7}ächtig geb\chord{e}aut. \\
W\chord{e}ird es uns j\chord{H^7}emals gel\chord{e}ing\chord{a}en? \\
S\chord{C}iset, es fällt mir so schw\chord{H^7}er! \\
W\chord{e}enn wir das L\chord{H^7}ied nochmal s\chord{e}ing\chord{a}en, \\
g\chord{e}eht es viel b\chord{H^7}esser. Komm h\chord{e}er! \\
\endverse

\beginverse
3. D\chord{e}er alte S\chord{H^7}iset sagt n\chord{e}ichts m\chord{a}ehr, \\
b\chord{C}öser Wind hat ihn verw\chord{H^7}eht. \\
K\chord{e}einer weiß v\chord{H^7}on seiner H\chord{e}eimk\chord{a}ehr \\
\chord{e}oder gar, w\chord{H^7}ie es ihm g\chord{e}eht. \\
\chord{e}Alt-Siset s\chord{H^7}agte uns \chord{e}all\chord{a}en, \\
h\chord{C}ör es, auch du, krieg es m\chord{H^7}it: \\
''D\chord{e}er morsche Pf\chord{H^7}ahl wird schon f\chord{e}all\chord{a}en, \\
w\chord{e}ie es gesch\chord{H^7}ieht in dem L\chord{e}ied.'' \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Lluis Llach, übersetzt von Oss Kröher\\
FA: 192 GB: 212 MO: 169 TS: 476
\end{angaben}
